[
    {
      "question": "Mi az a fotoszintézis?",
      "options": [
        "Egy kémiai reakció",
        "Növények táplálkozási folyamata",
        "Egy fizikai változás",
        "Egy betegség a növényekben"
      ],
      "answer": "Növények táplálkozási folyamata"
    },
    {
      "question": "Melyik bolygó van a legközelebb a Naphoz?",
      "options": [
        "Mars",
        "Vénusz",
        "Merkúr",
        "Föld"
      ],
      "answer": "Merkúr"
    },
    {
      "question": "Mi a H2O?",
      "options": [
        "Hidrogén-peroxid",
        "Sósav",
        "Víz",
        "Oxigén"
      ],
      "answer": "Víz"
    },
    {
      "question": "Melyik elemet nevezik 'Au'-nak a periódusos rendszerben?",
      "options": [
        "Arany",
        "Ezüst",
        "Réz",
        "Alumínium"
      ],
      "answer": "Arany"
    },
    {
      "question": "Melyik nem egy emlős?",
      "options": [
        "Delfin",
        "Krokodil",
        "Koala",
        "Ember"
      ],
      "answer": "Krokodil"
    },
    {
      "question": "Melyik vitamint szerezhetjük meg a napfényből?",
      "options": [
        "Vitamin A",
        "Vitamin B12",
        "Vitamin C",
        "Vitamin D"
      ],
      "answer": "Vitamin D"
    },
    {
      "question": "Mi a legkisebb alapvető építőeleme a materiának?",
      "options": [
        "Atom",
        "Molekula",
        "Elektron",
        "Proton"
      ],
      "answer": "Atom"
    },
    {
      "question": "Melyik gasztronómiai termék ismert magas antioxidáns-tartalmáról?",
      "options": [
        "Burgonya",
        "Sárgarépa",
        "Csokoládé",
        "Tea"
      ],
      "answer": "Tea"
    },
    {
      "question": "Melyik a leghosszabb folyó a világon?",
      "options": [
        "Amazonas",
        "Nílus",
        "Jangce",
        "Mississippi"
      ],
      "answer": "Nílus"
    },
    {
      "question": "Mi a fotoszféra?",
      "options": [
        "A Nap legkülső rétege",
        "A Föld atmoszférájának egy rétege",
        "Egy csillag belső rétege",
        "A Hold felszíne"
      ],
      "answer": "A Nap legkülső rétege"
    }
  ]
  